紐約時報：近20年來，近百萬大陸人移居香港

2019年06月20日
【引渡惡法】新移民也積極參與抗爭 《紐時》：香港本是內地知識分子避風港

特首林鄭月娥提出修訂《逃犯條例》，掀起香港一股「反送中」浪潮，其實不只土生土長的香港人為修例憂心，一些已移居香港的內地人亦一樣感到憂慮，有來自上海的大學教授參與絕食抗議，揚言如果將來生兒育女，便會選擇離開香港。流亡海外的中國作家馬建形容修訂如果通過，代表香港的自由已到盡頭，「你感覺自己身在自由的港口，但專制主義正在逼近」。

原籍上海的34歲大學教授黎明（Minnie Li）於2008年到香港攻讀社會學，然後定居香港，因為她享受香港的言論自由及其他公民自由，這些都是內地所欠缺的。她指如果特區政府通過修訂《逃犯條例》，等於為香港人權敲響喪鐘，「（修訂）就好像在香港司法制度開了一個缺口......製造白色恐怖，令你不敢做任何事或說話，以免違反內地的法律」。因此上周她聯同多位人士絕食抗議103個小時，「絕食表達我的決心」，更目睹612示威當天，「克警」如何施放催淚彈鎮壓示威。

她感覺自己與香港連繫在一起，希望可以繼續居於香港，但坦言如果將來成家立室，她可能會離開，「這兒不適合我生兒育女，我會為自己的孩子在此成長感到傷心」。

對於不少中國民眾而言，香港一直是一個相對非常安全、又可與內地保持聯繫的的避風港，因此在過去20年間，大約近百萬內地人移居香港，但若果修訂通過，一切也會改變。中共前總書記趙紫陽政治秘書鮑彤的兒子、香港出版人鮑樸（Bao Pu）自1989年後便一直在香港及美國居住，「香港一直是內地政治難民的聚居地，這正是香港的傳統」。

流亡海外的中國作家馬建（Ma Jian）便因為首部著作被當局禁制，1986年移居香港。1997年香港回歸，他便再度「逃亡」，目前定居倫敦。馬建稱以往他經常到香港，一直都覺得很安全，直至去年11月，他本來應香港國際文學節邀請，參加名為「馬建：中國夢」的演講，主要分享他的新作《中國夢》及談論他如何以諷刺的筆觸描繪現今中國政權及社會狀況，但最後活動取消。馬建形容修訂如果通過，代表香港的自由已到盡頭，「你感覺自己身在自由的港口，但專制主義正在逼近」。

近年移居香港的內地人都擔心修訂會令香港進入自我審查的時代，48歲電影攝影指導黃文海（Huang Wenhai）2013年移居香港，他認為2015年銅鑼灣書店事件正是香港言論自由的一個轉折點，事件發生後，一名香港出版人要求他修改自己講述中國獨立紀錄片的著作，以免被內地視為敏感話題，但他拒絕，再另行找台灣出版商發行。

而他認為今次修訂會是另一個轉折點，「不單只搞創作人士感到言論自由被限制，就連商人及一般市民亦受到影響。它會瀰漫恐怖，就算他不審查你，你亦會開始自我審查」。

中大社會工作學系副教授戴海靜（Dai Haijing）來自上海，她擔心修訂會影響敏感的學術研究及非牟利活動，「法律不應該阻止民眾，一旦人人心中都有恐懼，就會有影響」。

美國《紐約時報》

【請為621廣泛報料，聽朝七點，政總集合】
立法會、政總、警總、禮賓府警察勢力分報圖，持續收料，一直更新。

歡迎加入討論: 圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式
===============================
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。
===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

禮賓府交通路線

====================
禮賓府建議地鐵步行路線
====================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

樓主現時收集以下的資料及圖片，作學術研究之用 :
1. 禮賓府正確的出入口和閘門總數(己達成)
2. 禮賓府旁舊樓梯及非行車小徑等Google Map無法標示之通道(己達成)
3. 急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置
4. 立法會、政總、警總、禮賓府野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)
5. 由蘭桂坊或香港動植物公園前往的最佳路線(己達成)
[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

催淚彈、胡椒噴霧
發夢夢到幾個德國朋友教我點處理催淚彈
[Gear撚] 催淚彈對防指南
［學術］中咗催淚彈同胡椒噴霧解決方法
[廣傳][長文]長期革命，每個人都要準備對抗催淚彈/胡椒噴磅必須用品
裝備
<抗爭手冊>
振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知
知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備
最近有個新喪屍GAME IDEA
[突發] 621 雙方陣營裝備分析
[魔防的重要性］所有人都要有足夠魔防 N95同泳鏡係最低要求
星期五嘅野餐行動 請現在立即做兩樣野 購買裝備 同 加強文宣
緊急！邊度可以買魔防裝
盾牌
[歷史台][積極備盾] 盾牌陣不是亂擺一通的
廉價盾牌材料
對付警犬最強盾牌buff
盾牌警棍頭盔：反政府示威者裝備不輸警察
鐵馬
鐵馬一定要放最前！鐵馬一定要有流動性！
[人人都要識] 倒三角扎鐵馬
鐵馬最新安置法
IT
[正式上架] 手機抗警犬 用相機Scan數字即出黑警資料
雞蛋、漆彈、洗潔精
漆彈大作戰遊戲攻略
勇武 掉雞蛋好撚on9
621美食節之如何不令雞蛋發臭
咪撚再講用油/洗潔精/波子
記得準備定大量黑色噴漆！
戰術/宏觀部署
拋磚引玉，大家一齊討論下前線戰術有咩要改善
[定向討論集中地］21/6嘅去向太多講法，混亂嘅你入一入黎
621部署建議，入嚟討論，搵到方向好重要。
前線有d感想想同香港人講
<<夢見嚟緊最大型野餐係621明日大嶼開會日>>
［純學術討論］漫談「間接路線」軍事理論
高Lv戰士刷副本心得
反送中遊行今日再起！3種戰術隨你選
共產黨起家戰術就係：敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追
野餐中期檢討
[為621做好準備] 612檢討大會正式開始討論！
不合作運動
暴徒最新交通癱瘓計劃整合
塞地鐵啦
聽日地鐵，三隧，青馬大橋!!!!!!!
[齊心就會成功] 621和理非 不合作運動提案

最後，立法會、政總、警總、禮賓府全部都相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課平時無開放千奇唔好去呀